%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2020}
\newcommand{\debmtgmonth}{3}
\newcommand{\debmtgdate}{21}
% started from zero:
% (let ((year 2013) (month 7)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{183}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% tikz picture $B$N0Y$N%^%/%m@_Dj(B
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image2012-natsu/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt$B!!%S%G%*2q5DFC=8(B}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{$B?yK\E5=<(B}

\subsection{2020$BG/(B1$B7nEY(B $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B}

2020$BG/(B1$B7n(B18$BF|(B($BEZ(B)$B$KEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$r3+:E$7$^$7$?!#2q>l$O%5%$%P!<%H%i%9%H3t<02q<R$N2q5D<<$r<Z$j$F9T$$$^$7$?!#;22C<T$O(B3$BL>$G$7$?!#(B

$B3F<+MQ0U$7$?2]Bj$K<h$jAH$_!"(BDebian$B$K4X$9$kF08~$K$D$$$F>pJs$N6&M-$r9T$$$^$7$?!#(B

% $BJY6/2q$N8e$O;22C<T$G:)?F$r?<$a$^$7$?!#(B

\subsection{OSC 2020 Tokyo/Spring}

2020$BG/(B2$B7n(B22$BF|(B($BEZ(B)$B$K3+:E$9$k(BOSC 2020 Tokyo/Spring\footnote{\url{https://www.ospn.jp/osc2020-spring/}}$B$KEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$O;22C$9$kM=Dj$G$7$?!#$7$+$7!"?77?%3%m%J%&%$%k%946@w>I!J(BCOVID-19$B!K$,N.9T$7$F$$$k$?$a%$%Y%s%H$OCf;_$H$J$j$^$7$?!#(B


\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{$B?yK\E5=<(B}

$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9!#(B

\begin{enumerate}
\item $B2?$+#1$D0J>e$N%S%G%*%A%c%C%H%"%W%j%1!<%7%g%s$N%$%s%9%H!<%k$r;n$7$F$_$F$/$@$5$$!#(B
\end{enumerate}

%$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image202003/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debian$B$N:r:#$NOCBj$K$D$$$F$N(BQuiz$B$G$9!#(B
%
%$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-news@lists.debian.org}$B$J$I$KEj9F$5$l$?FbMF$+$i$G$9!#(B
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image201908/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{$BF02hG[?.4D6-$r$7$i$Y$F$_$?(B}{$B>e@n!!=c0l(B}
%-------------------------------------------------------------------------------

\subsection{$B$O$8$a$K(B}

$BL$CN$N46@w>I$,N.9T$7$F$$$k:#F|$3$N:"$$$+$,$*2a$4$7$G$7$g$&$+!#46@w>I$r2s(B
$BHr$9$k$K$O?M$K$"$o$J$$$N$,0lHV$G$9!#(BDebian$BJY6/2q$O$=$b$=$b%*%s%i%$%s$G$7(B
$B$+8rN.$N$J$+$C$?(BDebian$B3&7($NJ}!9$K%*%U%i%$%s$G=8$^$k2q$r:n$C$?5$$b$9$k$N(B
$B$G$9$,!"0l<~2s$C$F%*%s%i%$%s$G3+:E$7$F$_$h$&$H;W$$D4$Y$F$_$^$7$?!#(B

$B$3$3#1#5G/$GF|K\$N2HDm8~$1%M%C%H%o!<%/$NB.EY$b%3%s%T%e!<%?$N=hM}G=NO$b8~(B
$B>e$7%S%G%*%A%c%C%H$,<BMQ$5$l$k$h$&$K$J$C$F$-$^$7$?!##2#0#0#5G/$K#3#0#0K|(B
$B2HDmDxEY$G$"$C$?(BFTTH$B$b:#F|$K$*$$$F$O#3#0#0#0K|2HDm$H$[$\$9$Y$F$N2HDm$KF3(B
$BF~$5$l$F$$$^$9(B
\footnote{\url{https://www.soumu.go.jp/johotsusintokei/whitepaper/ja/r01/html/nd111120.html}
 $B?^I=(B1-1-1-17$B!!8GDj7O%V%m!<%I%P%s%I%5!<%S%9Ey$N7@Ls?t?d0\$h$j(B}$B!#(BDebian$B4D6-$G%*!<%W%s%=!<%9%D!<%k$@$1$GBg?M?t$K%l%/%A%c!<(B
$B7A<0$GF02hG[?.$9$k;EAH$_$K$D$$$F8!F$$7$F$_$^$7$?!#L\I8$O%*%s%i%$%s$G(B
Debian$BJY6/2q$r3+:E$9$k$3$H$G$9!#(B

Debian$BJY6/2q$N%9%?%$%k$O;vA0;qNA$rMQ0U$7$D$D$b?M$,=8$^$C$?8=>l$G$N$+$1$"(B
$B$$$r=E;k$7$F$$$^$9!#$7$+$7$=$N4D6-$r:F8=$9$k$N$O$J$s$H$J$/Fq$7$=$&$G$9!#(B
$B5;=QE*$J@)Ls$K$h$j$H$j$"$($:%l%/%A%c!<7A<0$G4Q5R$O$"$^$jOC$r$7$J$/$F$b$h(B
$B$$$H2>Dj$7$FH/8@$7$?$$>l9g$OEEOC$9$k$J$j%F%-%9%H%A%c%C%H$9$k$J$j$7$F<j$r(B
$B>e$2$F$b$i$&$+$?$A$K$9$l$P$h$$$N$G$7$g$&$+!#(B

\subsection{$BJY6/2q7A<0$K$h$k8!F$(B}

$B$^$:$I$&$$$&JY6/2q$N7A<0$,$"$k$@$m$&$+!"9M$($F$_$^$7$g$&!#(B


\subsubsection{$BC10l5rE@$G$NG[?.(B}

$B9V;U$,0l?M$G$:$C$HOC$r$7B3$1$F$$$$$J$i$P(BYoutube Live$B$J$I$N%9%H%j!<%_%s%0(B
$BG[?.7A<0$,E,Ev$G$7$g$&!#(BFLV$B7A<0$N%G!<%?$r(BRTMP$B$G;XDj$5$l$?(BURL$B$KAw?.$9$l$P(B
$B$h$$$G$9!#$?$H$($P(Bffmpeg$B$GF02h$r%-%c%W%A%c!<$7$F%(%s%3!<%I$7$FAw?.$9$l$P(B
$B$h$$!#%=!<%9$O%G%9%/%H%C%W$N%-%c%W%A%c!<$H!"%^%$%/F~NO$H(BUSB UVC Camera
$B$G$h$$$G$7$g$&!#(B

$BB>$K$b$$$m$$$m$J%5!<%S%9$,$"$k$N$G$=$l$r;H$($P$h$$$7!"JL$K;kD0<T$N?t$,Bg(B
$B?M?t$K$J$kM=Dj$G$J$$$J$i!"(BRTMP$B%5!<%P$rN)$A>e$2$l$P$h$$$@$1$G$7$g$&!#(B

$B2?$b%U%#!<%I%P%C%/$,$J$$$J$iO?2h$7$F$N$A$KG[?.$9$k$N$H$+$o$i$J$$$N$G!"IU(B
$BBS$9$k%3%a%s%H%7%9%F%`$d!"(BIRC$B$J$I$N%F%-%9%H%A%c%C%H$H$+$GE,Ev$K<ALd$J$I(B
$B$N%U%#!<%I%P%C%/$rLc$($P$h$$$G$7$g$&!#(B

\subsubsection{$BJ#?t5rE@$+$i$NG[?.(B}

$BMWAG$H$7$F$O9V;ULr$,J#?t$$$k$H$-$K@Z$jBX$($J$,$i$d$k$H$$$&>l9g$G$9!#%F%-(B
$B%9%H%A%c%C%H$J$I$rJd=u%D!<%k$H$7$F;H$$$J$,$i5rE@1GA|%=!<%9$N@Z$jBX$($r$9(B
$B$k46$8$K$J$k$H;W$$$^$9!#(B

$B%U%#!<%I%P%C%/$O%F%-%9%H$J$I$NJLES%7%9%F%`$r;H$$!"9V;U$@$1$O@Z$jBX$($,$"(B
$B$k$H$$$&$3$H$O$"$kDxEY$N=ON}$,4|BT$G$-!";vA0$K%?%$%_%s%0$bBG$A9g$o$;$,$G(B
$B$-$k$H$$$&$3$H$G!"$?$H$($P(BOBS$B$J$I$N%9%H%j!<%_%s%0%=%U%H%&%'%"$G(B
$B<jF0$G@Z$jBX$($k$3$H$b2DG=$G$7$g$&!#(B

$B%F%l%S$N%K%e!<%9HVAH$H$+$GJL$N5rE@$N%"%J%&%s%5!<$K@Z$jBX$o$k$1$I$+$1$"$$(B
$B$,$G$-$J$$>lLL$r%$%a!<%8$7$F$$$^$9!#(B

\subsubsection{$B$+$1$"$$$,$"$kDL?.(B}

$BJY6/2q$J$N$G;22C<T$,Aj8_$K0U8+$r8@$$9g$$$J$,$i;22C$9$k7A$K$7$?$$!#DL>o<<(B
$BFb$G$O%/%$%:$d$C$F$_$?$j$=$N>l$G5DO@$7$F$_$?$j$9$k$o$1$G$9!#(B

$BM=A[$H$7$F$O%l%$%F%s%7$H%N%$%:$,Bg$-$$$N$,LdBj$K$J$j$=$&$G$9!#%F%-%9%H%Y!<(B
$B%9$N%A%c%C%H$rJd=u%D!<%k$H$7$F;H$&$N$,$h$$$+$b$7$l$^$;$s!#(B

$B1GA|$O8w$,D>9T$9$k$N$G1G$j9~$_$O$"$^$jLdBj$K$J$i$J$$$H;W$&$N$G$9$,!"2;$O(B
$B%(%3!<$,$"$j$^$9!#%X%C%I%[%s$H;X8~@-%^%$%/$r$D$+$&$N$,$h$$$G$7$g$&!#JI$K(B
$B5[2;:`$rE=$C$?$j$7$FH?<M$r8:$i$9$N$bNI$$$+$b$7$l$^$;$s!#(B

Bluetooth$B%X%C%I%;%C%H$OJXMx$=$&$J$s$G$9$,;DG0$J$,$i(BBluetooth$B$N(BHSP$B$K@Z$j(B
$BBX$o$k$H2;<A$,$R$I$/$J$j$^$9!#(B8kHz $B$b$7$/$O(B16kHz $BDxEY$G%U%#%k%?%j%s%0$5(B
$B$l!"$"!<$3$l$OEEOC$@!"$H$$$&2;<A$K$J$j$^$9!#(B

$BH/8@$7$J$$$H$-$O2;@<$r%_%e!<%H$7$F$*$-$^$7$g$&!#H/8@$9$k$H$-$K$O<j$r$"$2(B
$B$F%?%$%_%s%0$r$_$O$+$i$$$^$7$g$&!#%S%G%*$rDL>o;~$O$-$C$F$*$$$FI,MW$J$H$-(B
$B$@$1%*%s$K$9$k$J$I$r8!F$$7$F$_$^$7$g$&!#(B

$B%-!<%\!<%I$N2;$,J9$3$($k$H7k9=0`$($^$9!#%-!<%\!<%I$+$iJ*M}E*$KN%$l$?%^%$(B
$B%/$,M}A[$G$9!#%N!<%H%Q%=%3%s$NFbB"$N%^%$%/$O$I$&$7$?$i$h$$$b$N$+!#(B

$B%7%9%F%`$N=hM}G=NO$N>e8B$K6a$E$$$F$$$k$h$&$G$"$l$P%S%G%*$r@Z$j$^$7$g$&!#(B

\subsection{$B%D!<%k(B}

$B3hMQ$G$-$k%*!<%W%s%=!<%9$N%D!<%k$r$$$/$D$+;n$7$F$_$^$7$?!#(B

\subsubsection{nginx rtmp$B%b%8%e!<%k(B}

RTMP$B%5!<%P$K$O$$$m$$$m$"$k$N$G$9$,!"%&%'%V%5!<%P$H$7$F$b?M5$$N(Bnginx$B$N(B
rtmp$B%b%8%e!<%k$,$J$s$+?M5$$_$?$$$J$N$G;n$7$F$_$^$7$?!#(B

Debian$B%Q%C%1!<%8$K$J$C$F$$$k$N$G%$%s%9%H!<%k$O%7%s%W%k$G$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo apt install nginx libnginx-mod-rtmp
\end{commandline}
%$ -- make emacs happy

\texttt{/usr/share/doc/libnginx-mod-rtmp/README.md.gz}$B$rD/$a$?46$8$@$H(B
$B%7%s%W%k$K(B\texttt{nginx.conf} $B$K@_Dj$r$$$/$D$+=q$/$HNI$$$h$&$G$9!#(B
$B$3$N$^$^@_Dj$9$k$H(B1935$BHV%]!<%H$G$&$1$H$C$?%G!<%?$rF1$8%A%c%s%M%k$GG[$k$h(B
$B$&$K$J$j$^$9!#(B

$BA4$/G'>Z$H$+$J$$$N$GIaDL$O(Bon\_publish$B$H$+$GG'>Z$9$k$_$?$$!#(B

\begin{commandline}
rtmp {
  server {
    listen 1935;
    chunk_size 4000;

    # Many publishers, many subscribers
    # no checks, no recording
    application videochat {
      live on;
    }
  }
}
\end{commandline}

$B@_Dj$rH?1G$5$;$k$?$a$K(Bnginx$B$r:F5/F0$7$^$7$g$&!#(B

\begin{commandline}
$ sudo /etc/init.d/nginx restart
\end{commandline}
%$ -- make emacs happy

$B$3$l$G(B \url{rtmp://server/videochat/stream key}$B$G@\B3$G$-$k$h$&$K$J$j$^$9!#(B
$B%U%!%$%"%&%)!<%k$N@_Dj$G(BTCP$B%]!<%H(B1935$B$r3+$1$F$*$-$^$7$g$&!#(B

videochat$B$NItJ,$OG$0U$NL>A0$,@_Dj$G$-$F!"$"$H(Bstream key$B$NItJ,$O%"%W%j%1!<(B
$B%7%g%s$K$h$C$F$O(BURL$B$N0lIt$H$7$F;XDj$7$^$9(B\footnote{ffmpeg, vlc$B$J$I(B}$B$,!"(B
$B%"%W%j%1!<%7%g%s(B\footnote{OBS}$B$K$h$C$F$OJL$N%U%#!<%k%I$K%Q%9%o!<%I$_$?$$(B
$B$J07$$$GF~NO$7$^$9!#(B

\subsubsection{ffmpeg}

ffmpeg $B$OJXMx$J%3%^%s%I%i%$%s$NF02hJQ49%D!<%k$G$9!#%9%H%j!<%_%s%0$9$k$H(B
$B$-$K$bJXMx!#$$$m$$$m$J%U%i%0$,$"$k$s$@$1$INc$($P0J2<$N$h$&$J%U%i%0$r$D$+(B
$B$&$3$H$,B?$$$N$+!#;n9T:x8m$7$F$$$k$N$@$1$l$I$b$3$l$G$O==J,$G$O$J$$$h$&!#(B

\begin{itemize}
 \item {[-re]}$BA4NO$G=hM}$9$k$s$8$c$J$/$F%U%l!<%`%l!<%H$K9g$o$;$F=hM}$9$k(B
 \item {[-fflags nobuffer]} $B%P%C%U%!%j%s%0$7$J$$(B
\end{itemize}
\begin{commandline}
$ ffmpeg -re -fflags nobuffer -i xxxx -f flv rtmp://server/videochat/name 
\end{commandline}
%$ -- make emacs happy

ffplay $B$H$$$&%D!<%k$b$"$C$F!"$=$l$G:F@8$9$k$N$r;n$7$F$_$k$N$bNI$$$G$9!#(B

\begin{commandline}
 $ ffplay -fflags nobuffer -f flv  rtmp://server/videochat/name
\end{commandline}
%$ -- make emacs happy

\url{https://trac.ffmpeg.org/wiki/StreamingGuide#Latency}

\subsubsection{vlc}

VLC$B$OK|G=$J%S%G%*%W%l%$%d!<$G$9$,!"(Brtmp$B$N:F@8$K$bJXMx$G$9!#G[?.$,F0:n$7(B
$B$F$$$k$N$+$r3NG'$9$k$K$OJXMx!#(B

\begin{commandline}
$ sudo apt install vlc
$ vlc rtmp://server/videochat/name
\end{commandline}
%$ -- make emacs happy

\subsubsection{OBS Studio}

GUI$B$N%"%W%j%1!<%7%g%s$G!"$$$m$$$m$J%=!<%9$+$i%S%G%*$H%*!<%G%#%*$r%_%C%/(B
$B%9$7$F:FG[?.$HO?2h$,$G$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo apt install obs-studio
\end{commandline}
%$ -- make emacs happy

$BJ#?t$N(BScene$B$rDj5A$G$-$F!"$=$l$>$l$N(BScene$B$K(BSource$B$rJ#?tDj5A$G$-$^$9!#(B
Source$B$H$7$F$O%^%$%/$H$+%+%a%i$H$+!"$"$H%a%G%#%"%=!<%9$H$$$&$N$G%U%!%$%k(B
$B$H$+(BRTMP$B$J$I$,07$($^$9!#4hD%$m$&$H;W$($P<jF0$G%S%G%*%+%s%U%!%l%s%9$,<B8=(B
$B$G$-$k5$$b$9$k!#(B

$B$Q$C$H$_$F$o$+$i$J$+$C$?A`:n$H$7$F$O%=!<%9$N(BCropping$B$O(Balt$B$*$7$J$,$i%I%i%C(B
$B%0$9$l$P$h$$$_$?$$$G$9!#(B

Sources Guide \url{https://obsproject.com/wiki/Sources-Guide}$B$rFI$`$^$G(B
$B$O$5$C$Q$j;H$$J}$,$o$+$i$J$+$C$?$G$9!#(B

% $B:};R$K$9$k$?$a$K!"(B4$B$NG\?t$K$9$kI,MW$,$"$k!#(B
% $B$=$N$?$a$ND4@0(B
%\dancersection{$B%a%b(B}{}
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule

\end{document}
